\chapter*{Eidestattliche Erklärung}
\thispagestyle{empty}

Ich erkläre hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe, wobei ich alle wörtlichen und sinngemäßen Zitate als solche gekennzeichnet habe. Die Arbeit wurde bisher keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt und auch noch nicht veröffentlicht.
\vspace{3\baselineskip}

\MetaCity, den \MetaDate


\rule[-0.2cm]{5cm}{0.5pt}\vspace{\baselineskip}

{\MetaAuthor} 
